\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\fancyfoot[RO]{\includegraphics[width=0.2\linewidth]{imgs/ceu-cep.png}}
\setlength{\headheight}{15.21004pt}
\setlength{\footskip}{33.02553pt}
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~}

\title{\includegraphics[width=0.75\linewidth]{imgs/Bugnet.png}}
\author{Integrantes: \\
	José Antonio Gutiérrez Pérez \\
	Nicolás A. Ortega Froysa \\
	\\
	Profesor: Alejandro Gómez Simón}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\pagebreak

\section{Introducción}

En Bugnet busca revolucionar la agricultura industrial, convirtiéndola a un
modelo más sostenible, más respetuoso del medio ambiente, menos costoso, y más
eficiente. Los productos que ofrecemos se tratan de soluciones modernas,
haciendo uso de las nuevas tecnologías como la inteligencia artificial, para
crear una máquina robótica que detecta posibles plagas de insectos y les aplica
la menor cantidad de insecticida necesario para matarlo.

La solución que proporcionamos es revolucionaria en el sector agrícola, que
reducirá los costes de pesticidas, el impacto ecológico, y ahorrará en uso de
combustible. Siendo producto de inteligencia artificial robótica, se puede
alimentar de forma eléctrica y usando energías limpias y renovables. Con las
nuevas tecnologías y el reconocimiento de imágenes, se puede asegurar que el
producto sólo atacaría a aquellos elementos que sean peligrosos para el cultivo
y legales de matar.

Consta de una iniciativa sin competencia, en un mercas do completamente nuevo, y
con mucho espacio para expandir y desarrollar nuevas soluciones.

\section{Objetivos}

La misión de nuestra empresa tiene como objetivos principales la mejora de las
condiciones medioambientales y el desarrollo del sector agrario con robótica y
tecnologías emergentes. De camino, buscamos también reducir los costes en el
sector.

En el objetivo medioambiental, actualmente el uso industrial y masivo de
insecticida contamina nuestros ríos y nuestros ecosistemas, que tiene gran
impacto sobre la flora y fauna de la zona. Con nuestras soluciones buscamos
reducir de manera considerable esta contaminación para que se recupere. Añadimos
a esto el uso de energías renovables que reducirán las emisiones de carbono a la
atmósfera que causa este sector, reemplazando los tractores que dispersan
insecticida con nuestros robots eléctricos.

El sector agrícola también está bastante atrasada en cuanto a desarrollo
tecnológico, que a su vez causa menor eficiencia de recursos. Buscamos facilitar
a nuestros clientes de este sector una forma de actualizar sus infraestructuras
de una forma asequible, y así también mejorando producción.

Aunque nuestros objetivos sean de buena voluntad, reconocemos que nuestros
clientes querrán un producto que les sea rentable. Nuestra iniciativa buscaría
reducir los costes para estos clientes para que puedan invertirlo en otras
iniciativas para modernizar su sector.

\section{Metodología}

\subsection{Actividad Empresarial}

Nuestra empresa ofrecerá dos productos y un servicio relacionado a éstos.

El producto central sería el llamado {\it BugZapper} XT-800, que consta de un
robot capaz de reconocer plagas y aplicar pesticidas sólo a aquellos que sean
peligrosos para el cultivo de las plantas y evitando los que estén protegidos.
Estará equipado para moverse en todo terreno, y preparado para ambientes húmedos
y mojados, en caso de lluvia. Este producto puede estar disponible al cliente
desde los 400€.

Para poder recargar a estos robots será necesario también tener un centro de
recarga. Esto será el {\it Home Base}. Estará dotado de paneles solares para ser
autosuficiente, y los robots podrán conectarse de manera automática a él. Habrá
varios modelos dependiendo de la cantidad de puntos de acoplage que tenga. El
modelo básico sería de 4 puntos de acoplage por 800€.

Finalmente, se proveería un servicio técnico que se pagaría mensualmente. Habría
dos niveles de soporte: el básico constaría de soporte de software y hardware,
resolviendo problemas que tenga el cliente con su producto; el avanzado
permitiría someter al grupo de desarrollo pedidos de nuevas características para
el producto que se implementarán en versiones posteriores. El precio sería de
30€/mes por {\it BugZapper} y 50€/mes por {\it Home Base} para el servicio
básico, y para el servicio avanzado serían 50€/mes por {\it BugZapper} y 75€/mes
por {\it Home Base}.

\subsection{Instalaciones y Localización}

Nuestra empresa, al tratar con los clientes {\it on-site}, podrá desarrollar su
actividad productiva general desde el domicilio residencial del dueño, a estilo
{\it empresa de garaje americano}. Esto ayudaría a disminuir los costes,
teniendo que pagar sólo desplazamientos a la localización de los clientes,
costando una media de 0,3€/km.

Sería necesario también pagar la factura de luz conforme a el uso que se le da,
para que el coste incrementado por producción no caiga en la factura personal
del dueño del domicilio. Esto podría terminar costando, entre los diferentes
dispositivos que están conectados y consumiendo electricidad, unos 5€ mensuales.

Para almacenar y distribuir copias y actualizaciones del software (y mantener
un sitio web), mantendremos un servidor en un servicio VPS, alquilando el
espacio por un precio de 20€/mes, más otros 20€/año para alquilar un nombre de
dominio {\tt bugnet-technologies.com}.

\subsection{Materiales de Producción}

Para producir nuestro producto vamos a proporcionar a nuestros empleados de un
portátil Lenovo Thinkpad E15, por un coste de 800€/ud., a unos estimados 5
empleados -- un total de 4000€ iniciales.

En cuanto a nuestros productos, estimamos que los costes saldrían a 360€ por
cada {\it BugZapper}, y 600€ por {\it Home Base Basic}. Esto nos daría un margen
de beneficio inicial (por compra) del 11\% para el {\it BugZapper} y 33\% por
{\it Home Base Basic}.

\subsection{Recursos Humanos}

En principio no será necesario contratar a nadie para nuestra empresa. Seremos
nosotros dos los que gestionamos la empresa, y todo lo que tenga que ver con
recursos humanos, seguridad social, y otras burocracias, lo gestionará un
gestoría externa contratada a unos 100€/mes.

Entre nosotros dos, llevaremos acabo las actividades productivas de la empresa,
que serán principalmente el montaje de los productos y el desarrollo del
software. Entre los dos podremos cubrir estas necesidades.

\subsection{Análisis del Macroentorno}

\subsubsection{Factores Políticos y Legales}

Actualmente, en la política internacional, se está prestando mucha atención a
los asuntos medioambientales, y a las energías renovables. Gracias a las
políticas ecologistas que se van implementando, especialmente respecto a
subsidios de energías renovables -- que en nuestro caso nos interesa la energía
solar -- podemos esperar que no habrá resistencia a nuestro proyecto en el
ámbito legal.

\subsubsection{Factores Económicos}

Generalmente, nuestros posibles clientes están acostumbrados a gastar mucho en
términos de pesticida y mano de obra para poder fumigar sus campos. Aunque puede
haber resistencia ante cambios, es creemos que nuestro producto proveerá una
alternativa que les resultará más económico, reduciendo sus costes de
mantenimiento.

\subsubsection{Factores Socioculturales}

La industria agrícola española experimenta poca evolución, y es poco propenso al
cambio. Aparte de algunos casos de invernaderos, es posible que muchos tengan
reservas en cuanto a nuestro producto y su eficacia. Esperamos ser más
convincentes con los beneficios en otros aspectos de forma que no quede duda de
que podamos ser más económicos, a corto y largo plazo, que los métodos actuales.

\subsubsection{Factores Demográficos}

Aunque nuestra empresa se enfoca sobre todo en vender a cultivos industriales,
reconocemos que muchos de los posibles clientes, no tengan conocimientos
suficientes de informática como para mantener nuestros productos. Por eso
proveemos un servicio de soporte generoso para asegurarnos de que se puedan
resolver, de una forma rápida y comprensible, los problemas que puedan
experimentar nuestros clientes.

También mandaremos con nuestro producto un manual comprensivo (incluido)
documentando el funcionamiento del producto, tanto en cuestión de software como
en cuestión de hardware.

\subsubsection{Factores Medioambientales}

Uno de los objetivos de nuestro producto es facilitar el cuidado de nuestro
medio ambiente: nuestros ríos y nuestras tierras. El uso excesivo de pesticidas
hace daño al ecosistema español, y con los métodos actuales seguiremos
contaminando nuestros campos. Con la implementación de nuestro producto, se
disminuiría el uso de estos pesticidas, reduciendo la contaminación
medioambiental.

\subsubsection{Factores Tecnológicos}

Los retos que afrontaremos en cuanto a tecnología será, principalmente, la falta
de infraestructuras en las zonas rurales. Generalmente se hace muy difícil
montar este tipo de soluciones, ya que dependerían de conexiones a servidores
remotos centralizados, requiriendo una conexión a la red con un ancho de banda
decente. Para solventar esto, hemos optado por una solución más local,
independizando el procesamiento de nuestra red, y distribuyéndolo a los propios
clientes dentro de los mismos productos. De este modo también garantizamos la
independencia de nuestros clientes, además de la privacidad de sus datos.

\subsection{Análisis de Microentorno}

Buscaremos formar relaciones con nuestros clientes de forma activa, al
principio, hasta que lleguemos a tener reconocimiento en el mercado. Buscaremos
cuáles son los clientes más probables del mercado y nos pondremos en contacto
con ellos de manera directa para inspirar la confianza. También podríamos
ofrecer algunas ofertas especiales al principio por ser un producto nuevo, y así
facilitar que los clientes confíen en el producto.

Hay que tener en cuenta que la empresa  puede tener una serie de
complicaciones internas o debilidades, como puede ser la poca experiencia de
los integrantes de esta en el ámbito empresarial, poco capital inicial,
además de que en un principio no se tendrá capacidad para ofrecer un gran
número de ofertas y por tanto no crecer en base al potencial de la idea.

En cuanto a las amenazas tenemos que tener en cuenta las soluciones
tradicionales pueden actuar como competencia nuestra, porque aunque tengan
desventajas frente a nuestra solución en determinados puntos y no resulte
más eficiente, sí son más baratos. También, tenemos que tener en cuenta que pueden
salir competidores con mayor capital inicial y que tratándose de una solución
novedosa no seamos capaces de encontrar clientes.

Pero por otro lado esta empresa tiene unas serie de fortalezas como puede ser
el hecho de que la solución que ofrece, no tiene competencia directa al ser
novedoso, además que al estar formada por dos socios los principales gastos son
en el producto que se ofrece y es una solución que mira por el ahorro en los
costes del cliente y por tanto en el ahorro de insecticidas.

Pero si se ve la necesidad de buscar otras oportunidades, podemos
diversificarnos en el desarrollo de inteligencias virtuales, o ampliar nuestra
gama de robots y bases de carga para adaptar nuestras soluciones a otros
terrenos distintos a lo que es un invernadero y en un futuro poder generar
soluciones para otros sectores distintos al agrícola.

\begin{table}[ht!]
	\centering
	\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
		\hline
		{\bf Debilidades} & {\bf Amenazas} \\ \hline \hline
		\tabitem Poca experiencia de integrantes & \tabitem Soluciones tradicionales \\
		\tabitem Poco capital inicial & \tabitem Competencia más barata \\
		\tabitem Sin ofertas & \tabitem Competidores con más capital \\
		& \tabitem Dificultad para encontrar clientes \\ \hline
		\hline
		{\bf Fortalezas} & {\bf Oportunidades} \\ \hline \hline
		\tabitem No hay competencia directa & \tabitem Capacidad de diversificar \\
		\tabitem Gastos limitados al producto & \tabitem Posibilidad de ampliar nuestra gama \\
		\tabitem Enfoque en el ahorro del cliente & \tabitem Posibilidad de generar soluciones para otros sectores \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Análisis DAFO de Bugnet.}
\end{table}

En cuanto a nuestros proveedores, nuestra operación, al comenzar, no va a ser
muy grande, lo cual no será demasiado importante mantener relaciones extensas
con los proveedores. Simplemente tendremos que buscar varias opciones para
garantizar calidad y precio de nuestros materiales, y consultar regularmente los
cambios en precio y calidad para cambiar si fuera necesario.

\subsection{Estrategia Comercial}

Nuestra empresa tomará la forma jurídica de una Sociedad Limitada. Cumplimos la
necesidad de tener al menos dos personas que formen la empresa. También tenemos
disponibles personalmente el capital inicial, de 3.000€ como para emprender
nuestro labor.

\end{document}
